<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Memo]]></title><description><![CDATA[Memo]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2022 23:46:30 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Teruntuk Anakku - Perkenalan]]></title><description><![CDATA[Diawali Basmalah, saya kembali menulis. Sebuah perkenalan singkat dengan dunia]]></description><link>https://jasjuslover.github.io/posts/2022-04-18---Perkenalan/perkenalan</link><guid isPermaLink="false">https://jasjuslover.github.io/posts/2022-04-18---Perkenalan/perkenalan</guid><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 03:20:31 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Diawali basmalah, saya kembali menulis. Sebuah perkenalan singkat dengan dunia. Mungkin, satu putaran pembacaan Al-Fatihah untuk mendiang bapak bisa dibacakan terlebih dahulu. Al-Fatihah.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;perkenalan-dengan-dunia&quot; style=&quot;position:relative;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#perkenalan-dengan-dunia&quot; aria-label=&quot;perkenalan dengan dunia permalink&quot; class=&quot;anchor before&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Perkenalan dengan Dunia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hari ini, tanggal 16 Ramadhan 1443. Entah kenapa tiba-tiba terbersit niatan untuk menulis tentang hari-hari sebelum memiliki anak. Mungkin nantinya bakal ia baca atau mungkin juga tidak. Semoga saja nanti bisa memiliki semangat dan minat baca yang tinggi dan amat sangat dahaga akan ilmu pengetahuan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dilatarbelakangi oleh pepatah, “menulislah, maka engkau akan abadi”, membuat saya agak tergerak untuk menulis lagi. Walaupun biasanya hanya di permulaan saja semangatnya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beberapa bulan lagi, anak saya akan lahir kedunia ini. Entah laki-laki atau perempuan, masih jadi misteri hingga saat ini. Melihat tumbuh kembangnya minggu demi minggu sangatlah satisfying. Kita pakai aplikasi sebagai acuan, janin kita itu sudah sebesar apa. Mulai dari yang masih sekecil biji jambu, terus udah mulai sebesar anggur dan sampai sekarang yang baru berumur 3 bulan, yang katanya sudah mulai berbentuk manusia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oke, semua memang perlu proses, sampai nanti janin berumur 9 bulan, sudah matang dan siap untuk lahir ke dunia ini.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;welcome-to-the-world&quot; style=&quot;position:relative;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#welcome-to-the-world&quot; aria-label=&quot;welcome to the world permalink&quot; class=&quot;anchor before&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; focusable=&quot;false&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Welcome to The World&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Halo nak! Ini tulisan untukmu. Khusus ayah bikin. Duh, ini bubu mu sangat senang melarang ayah untuk memakai kata Bapak. Entah apa alasannya dia melarang ayah. Padahal ayah sangat suka jika kamu memanggilku Bapak, bukan ayah. Filosofinya sederhana, ayah hanya berkaca pada almarhum kakekmu. Ia amat sangat setia kepada nenekmu, mulai dari awal menikah, sampai hembusan nafas terakhirnya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selamat datang di dunia ini nak. Menurut ayah, dunia ini sangatlah kejam, keras dan juga tidak ramah. Seringkali kita dihadapkan pada pilihan, persimpangan, yang mana kita diharuskan untuk tidak menyesali apa yang kita pilih. Karena waktu tidak bisa diputar balikan. Walaupun kamu harus selalu ingat, walau kesempatan tidak datang dua kali, tapi kesempatan datang kepada orang yang tidak mau menyerah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bandung, 21 April 2022&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>